助理台長指依路徑和安全判斷 聽眾不接受解釋 質疑星期日影響少才掛波

下一頁
天文台昨日發出史上第三短命的8號風球，僅維持4小時，且普遍地區風力未達烈風程度，令市民質疑天文台的決定；天文台助理台長鄭楚明今早回應稱，8號信號是視乎熱帶低氣壓「洛克」移動路徑和基於公眾安全考慮，「星期日帶來影響較少」的說法不影響天文台判斷。

其他報道：不合格8號波 史上第三短命

鄭楚明今早在港台節目上表示，洛克實際上達不到烈風水平，但早前預計洛克會經過香港，帶來烈風的機會很大。對於市民指昨天感覺不到很大風，他解釋指洛克的風速結構不對稱，在東北側的風速大於西南側，而洛克較大風的一側只影響香港東北部，香港大部分地方沒有受到洛克較大風的一側影響，所以市民感受到的風力較小。

鄭楚明說，洛克登陸前，離香港不遠的多個氣象站錄得洛克達烈風程度，陣風更達暴風程度。鄭楚明又強調，發出8號熱帶氣旋信號是基於公眾安全考慮，不受星期日影響較少的因素影響。

另外，鄭楚明昨日在天文台網頁發網誌，指有朋友問若下次出現類似情況，天文台會否同樣發出8號信號，鄭指兩次打風情況不會完全一樣，要按當時數據作分析，但若情況再次出現，他相信天文台都會發出8號信號。

不過，聽眾並不接受鄭楚明的解釋。節目中兩名聽眾電台，都不約而同表示昨天所在地區的風力都很小，和往日8號風球很不一樣，他們異口同聲質疑天文台若是換作平日就不會發出8號風球。

大交合好波

誠哥話ok咪發得風球lo

掛完一次8號拎下存在感啫

換轉平日一定唔會咁撚果斷

On99 尋朝雨同風都唔多覺話8號
上次個風都黎得勁急
就拖到勁晏先掛

ok,以後出事先掛

你放心都得
禮拜6,日出面幾大風都好, 你唔掛8號實冇乜人嘈
班港豬質素係咁上下

食屎啦 擺明港共問題啦

估唔到今時今日仲有人瀨李家誠所為。

估唔到連登有咁多大交合打手

應唔應該掛8號 大家心照啦

7左就唔好死頂啦

其實打手有幾多人工？

人工高我都想做

講到口水都乾
熱帶風暴直襲香港
就預左佢中心會有烈風架啦

咁掛8號有咩問題？東面登陸對市區影響細d，加上洛克人最大風雨果part集中係東面，咁樣香港咪食唔正囉

尋日大鵬食到正一正，大風大雨到呢

而家重點唔係琴日個風點解掛
係點解平時個d仲勁唔掛或遲掛

有冇近年例子?

佢平日用番同一準則邊有人屌
而家係屌佢如果平日得咁既風力一定3號到完場

拿講明先，我都唔同意大交合暴雨警告信號果套標準架

但大交合自從改左新準則之後，打後果20個8號波已經算鬆手，15個唔達標都照掛8號

你要怪真係怪每次颱風黎嘅時機唔岩啦 可以查下維基就知點解我會咁講，其實依幾年颱風黎親，最接近香港嘅時候，唔係好多係office hour

同埋真心想知近年有咩風直襲香港都係得3號？
有邊次係3號風下勁大風唔掛8號？（派比安之後）

水浸都黃雨

唔記得邊年，吹到海旁垃圾桶周圍飛，人都行唔到個次咪 3 號

個次大交合話淨係尖沙咀大風所以又唔計

我理得佢鬆定緊，無風放假個陣鬆，水浸開市個陣緊，有撚用咩

果個咪派比安囉
之後就出左新準則啦

咁颱風幾時黎，唔係大交合可以控制架喎
咁佢係要假日直襲香港，平日就黃昏最接近香港，
冇計架

淨係一個地區烈風就8號
多個地區水浸就黃雨

重點係唔好忘記個訊號係用黎做咩
阿台長話「災難預防」喎
水浸浸到出消防救人係唔係「災難」？
上次佢點講話？地區唔夠廣泛喎好似係

今次個８號好廣咩？
樓上講明係東面果PART喎，咁集中，即係唔廣啦，大風啲姐，學咩人掛８號啊？
根本係掛黎交數啦屌佢！

平時又唔見阿台長COPY張圖出黎串人?
就算有統一標準都無用，數據係佢手，佢點玩都係龍門任佢擺。

颱風黎唔係大交合控制，咁水浸出紅雨黑雨警告係大交合控制到啦掛？

D 打手最鐘意話天氣唔係佢地控制，問佢點解廣泛地區落狗屎就唔計

明明仲要宜家係廣泛地區既風力都唔達標，
又搬返個龍門去安全問題

拿，只係講今次依個風先（雖則06打後好多8號我都覺得出得冇錯）

熱帶風暴(ts)直襲香港，即係中心會有烈風，
慣例（因為9幾年試過一次又係ts直襲，冇掛8號俾人屌上天花板）係掛8號啊嘛，只係今次因為東登你feel唔到風力啫

但你一定問，咁點撚解暴雨警告就唔同
雨勢嘅變化仲比颱風急劇，佢可以keep住細雨(10ml)，又可以十分鐘內集中係一個細地方傾盤大雨(100ml)，係好難預測到實際雨勢係幾大。相比之雨颱風預測係穩定好多。

不過，講到廣泛地區點樣定義，同埋市區/新界/港島唔同態度依樣我都係要屌大交合嘅，只係我想講風同雨認真係兩套標準黎，唔可以拉埋一齊講，雖則近年大交合暴雨警告決策係失敗過風暴警告

隨便你點講啦，就當我係大交合打手啦

ok

咁我只係答緊你
點解近年咁多風都係office hour後掛8號咋喎

你拉到去暴雨警告有咩意思啫

同埋水浸同決定紅黑雨冇直接關係

下次閒日都照同一標準掛八號我就信你

上次8號就放工先掛
d人迫晒一次過收工搭車
結果俾平時仲遲左返屋企
如果大交合真係有為市民著想
點解唔早d掛？

苗柏夜晚8點至凌晨2點最近香港
咁5點20分掛8號已經係算早

其實大交合3點半已經出左8號預警，理論上2粒鐘時間，已經係俾到盡，收到預警，即唔即時收工就已經唔係大交合嘅責任，而係公司/教育局啦

大交合：拿 八號啦 滿意啦？

認真問，大家覺得掛8號基於安全理由去考慮重要定商業考慮重要

除左商業考慮仲有其他?

3點半出 8號預警其實無撚用, 一日大交合唔上8號都唔走得
個預警係一朝早5點出先有用, 等偏遠地區返工唔使出左門口又折返

下，上次個風已經係啦
次鳩次平日打風吹到個窗識出聲先3號
星期日一滴風都冇就8號

點可以早12粒鐘預測同肯定會出8號啊
12個鐘之間變化可以好大，可以由直襲變撻q，陣間掛左8號又俾人屌冇風廢風

今次為例，其實洛克人係預南掠香港，路徑都預左佢行港島以南咁橫過香港，但最後幾粒鐘先愈行愈北，出左8號預警都收唔返

以依家技術能力，係做唔到提前咁多時間出預警

再講，真係想講好耐，其實放唔放假，放唔放工唔係大交合決定，而係老闆囉
如果真心為員工好，一出8號預警/出面落大雨/之前叫員工放工或者唔使返

而唔係一出8號先叫人走 咁個8號預警有咩意思

上一個風苗柏都有掛8號喎
你想講邊個？

市民鬧當r 痕 又唔會少忽肉
比誠哥呢d 屌 就可能真係會少忽肉

今次大交合真係唔好彩到極點
比大鵬灣一野吸左上去如果唔係都唔洗咁柒

又block件打手 你老母毒撚黎架 唔出街架仆街

咁下次錄到烈風即掛唔該
唔好又話得部分地區錄到之類搬龍門

我估平日個pre8應該會早d出
如果唔對路會早d落番3

上次邊個風？

有圖有真相
黃雨會沖到咁

大鵬咁撚遠大風關我撚事，平時天文台唔係好撚興話要「廣泛」咩？唔係要計埋市區風力咩？呢啲你又唔撚提？喺度兜得咁辛苦

大交合:
畫公仔畫出腸咩
我係星期日先掛8號 你吹咩